
\begin{abstract}
\section*{Abstract}
Model-driven architecture is a major issue since 2001. UML features several
possibilities for modeling software and to visualize at different levels of
abstraction with different focusses. The class diagram %in particular 
offers a overview, while maintaining a close relation to the code. Round-trip engineering
keeps the code in sync with the model. The open source IDE
Qt-Creator\footnote{http://qt-project.org/wiki/Category:Tools::QtCreator} is
missing such a feature.
We document an implementation of a class diagram for Qt-Creator with round-trip
functionality. The main issues we had where the round-trip function and the
layout of the classes.
\end{abstract}


\begin{abstract}
\section*{Abstrakt}
Die modellgetriebene Softwareentwicklung oder auch MDA ist seit 2001 ein
großes Thema in der Softwarebranche. Die UML bietet für die Modellierung
von Software verschiedene Visualisierungskonzepte mit unterschiedlichen
Abstraktionsgraden und Schwerpunkten. Insbesondere das Klassendiagramm bietet
einen guten Überblick über die Softwarearchitektur und bleibt dennoch nah am
Quellcode. Durch Round-trip-engineering wird der Quellcode und das Model
synchronisiert. In der Open-Source IDE Qt-Creator
\footnotemark[1] ist ein solches
UML-Werkzeug zur Darstellung der Klassen in einem Klassendiagramm nicht
vorhanden. Diese Arbeit dokumentiert eine Implementierung eines
Klassendiagramms, das den Code als Basis verwendet und eine
Round-Trip-Engineering-Funktionalität enthält. Besonders schwierig war neben der
Round-Trip-Funktion auch die sinnvolle Anordnung der Klassen.

\end{abstract}